# ADPLATF

adplatf - распределяемая платформа для проведения A/D CTF, которая использовалась 
на M*CTF 2020 Finals. В состав платформы входят скорборд, визуализация игры 
(лучше всего подходит для оффлайн ивентов) и админка с просмотром логов и графиков.

## Скриншоты
Скорборд с M*CTF 2020 Finals  
![Scoreboard](screenshots/scoreboard.png)  
Визуализация украденных флагов  
![Circle](screenshots/circle.gif)  
Страница чекеров в админке  
![Admin page checks](screenshots/admin_checks.png)  
Страница ручного управления состоянием игры  
![Admin page game state](screenshots/admin_state.png)  
Страница изменения данных команды  
![Admin page teams data](screenshots/admin_team.png)  
Экран платформы в Grafana
![Platform](screenshots/grafana_platform.png)  
Экран БД в Grafana  
![Database](screenshots/grafana_db.png)  
Экран чекеров в Grafana
![Checkers](screenshots/grafana_checkers.png)  
Экран RabbitMQ в Grafana
![RabbitMQ](screenshots/grafana_rabbit.png)  

## Стек технологий
adplatf разделяется на основную платформу и раннеры. Раннеры существуют для запуска 
чекеров, и могут запускаться на любом хосте, имеющем доступ по сети к платформе. 
При нехватке ресурсов для обработки количества проверок можно в любой момент подключить 
больше раннеров, которые автоматически равномерно распределят нагрузку.

Для хранения флагов и результатов проверок используется `PostgreSQL`. 
Для хранения FP, SLA команд, текущего состояния игры используется `Redis`. 
Команды на запуск чекеров и результаты проверок передаются между платформой и раннерами 
с помощью `RabbitMQ`. 
Логи платформы собираются, хранятся и отображаются с помощью `ELK`-стека. 
Статистика работы платформы собирается с помощью `Prometheus` и отображается в `Grafana`.
Все запросы приходят через `nginx`, который отдает на 80 порту сервисы для участников, и на 81 - для админов.

## Настройка
В платформе используются несколько конфиг-файлов: `config.json`, `runner.json` и `.env`.

### config.json
```json
{
  "ctfTitle": "My CTF",
  "checkInterval": 20,
  "checksInRound": 2,
  "totalRounds": 100,
  "flagLifeLength": 5,
  "queueTtl": 10,
  "gameStartTime": "2020-09-10T00:22:00",
  "freezeStartTime": "2020-11-20T00:00:00",
  "serviceMustBeUpToSubmit": false,
  "scoreHardness": 10,
  "scoreInflation": false,
  "teams": [
    {
      "name": "Team 1",
      "ip": "127.0.0.1",
      "token": "1111",
      "icon": "default.png"
    },
    {
      "name": "Team 2",
      "ip": "127.0.0.2",
      "token": "2222",
      "icon": "default.png"
    },
    {
      "name": "Team 3",
      "ip": "127.0.0.3",
      "token": "3333",
      "icon": "default.png"
    }
  ],
  "services": [
    {
      "name": "Test service 1",
      "initialScore": 1000,
      "firstBloodBonus": 50,
      "checkFunctionalityScript": "/checkers/test1.sh",
      "pushFlagScript": "/checkers/test1.sh",
      "pullFlagScript": "/checkers/test1.sh"
    }
  ]
}
```
`ctfTitle` определяет название CTF, которое показывается в заголовке окна в скорборде.  
`checkInterval` определяет интервал в секундах между проверками.  
`checksInRound` определяет количество запусков чекера за раунд. 
Первая проверка всегда происходит на 0 секунде каждой минуты, затем через каждые `checkInterval` секунд.
Таким образом, `checksInRound * checkInterval` составляют длину раунда в секундах.  
`totalRounds` определяет количество раундов в игре. После их прохождения игра и заморозка счета 
автоматически закончатся.
`flagLifeLength` определяет количество раундов, в течение которых можно сдать флаг, пока он не стал устаревшим.  
`queueTtl` определяет, сколько секунд заявка на запуск чекера живет в очереди на обработку.
Если время жизни превысит это значение, заявка пропадет. Нужно осторожно подбирать это значение, 
чтобы заявки не умирали слишком быстро, но и не проходили неактуальные проверки.  
`gameStartTime` определяет время, когда игра автоматически начнется. До начала отсчет до этого момента 
показывается в скорборде.  
`freezeStartTime` определяет время, когда счет и количество сданных флагов команд автоматически заморозятся. 
Заморозка автоматически закончится после конца игры, также её можно начать и снять в админ-панели.  
Вместо строки с датой можно установить значение `null`, и тогда заморозка не будет начинаться автоматически.  
`serviceMustBeUpToSubmit` определяет, может ли команда сдать флаг определенного сервиса другой команды, если 
у неё в момент сдачи этот сервис не в статусе `UP`.  
`scoreHardness` и `scoreInflation` определяют параметры скоринга 
(подробнее о скоринге [тут](https://github.com/pomo-mondreganto/ForcAD/blob/master/README.md))

Элементы в массиве teams описывают команды.  
`name` определяет название команды.  
`ip` определяет ip команды, который будет показываться в скорборде, и на который будут ходить чекеры.  
`token` определяет токен команды, с которым команда должна сдавать флаги.  
`icon` определяет название файла с логотипом команды из папки `/resources/logo/`,
который будет показываться в скорборде и визуализации игры.

Элементы в массиве services описывают сервисы.  
`name` определяет название сервиса.  
`initialScore` определяет FP, который будет иметь команда на этом сервисе в начале игры.  
`firstBloodBonus` определяет бонусные очки, которые получит команда (помимо основных), 
которая первая сдаст флаг из этого сервиса. Можно установить значение в `0`, 
чтобы не давать бонусных очков за first blood.  
`checkFunctionalityScript`, `pushFlagScript` и `pullFlagScript` определяют команды, 
которые запускает раннер в соответствующих этапах. Команды запускаются в `bash -c "..."`, 
поэтому можно использовать функции bash. Пример команды: 
`cd /checkers/portfolio/ && source env/bin/activate && python3 check.py`

Большинство опций из конфига можно переопределить во время работы платформы в админ-панели, 
и открытые скорборды сразу обновятся в соответствии с новыми значениями. Но эти изменения 
не сохранятся после перезапуска платформы, если не обновить их ещё и в конфигах.

### runner.json
Этот файл определяет параметры, специфичные для раннеров. Каждый раннер может иметь 
свой `runner.json`, но должен иметь одинаковый с платформой `config.json`.
```json
{
  "concurrentConsumers": 4,
  "maxConcurrentConsumers": 8
}
```
Эти параметры определяют минимальное и максимальное количество потоков, которые 
обрабатывают заявки в раннере. Количество потоков в конкретный момент подбирается 
автоматически в зависимости от нагрузки.

### .env
```dotenv
ADPLATF_HOST=192.168.0.125

ADPLATF_POSTGRES_USERNAME=adplatf
ADPLATF_POSTGRES_PASSWORD=PostgresPass

ADPLATF_RABBITMQ_USERNAME=adplatf
ADPLATF_RABBITMQ_PASSWORD=RabbitPass

ADPLATF_REDIS_PASSWORD=RedisPassword

ADPLATF_GRAFANA_USERNAME=adplatf
ADPLATF_GRAFANA_PASSWORD=GrafanaPass

ADPLATF_ADMIN_USERNAME=adplatf
ADPLATF_ADMIN_PASSWORD=AdminPass

ADPLATF_KIBANA_USERNAME=adplatf
ADPLATF_KIBANA_PASSWORD=KibanaPass
```
Файл `.env` также должен иметь одинаковые значения для раннеров и основной платформы.  
Рекомендуется иметь одинаковые значения логина и пароля для админ-панели и kibana, так как 
они располагаются на одном хосте, и в противном случае будут конфликтовать, если открыты 
одновременно.  
`ADPLATF_REDIS_PASSWORD` также передается в скрипты, которые запускают 
раннеры для хранения данных между раундами.  
Допустимо изменять `ADPLATF_HOST`, который используется в раннерах для подключения к
основной платформе, если доступ по другому ip 
будет проще для конкретного раннера.

## Чекеры
Раз в интервал проверки случается тик чекера, и платформа действует по следующей схеме:
1. Если начался новый раунд, выполняется check, затем генерируется флаг и выполняется push
2. Если не начался новый раунд, но в текущем раунде при предыдущих попытках 
   push не вернул результат UP, выполняется check и push ещё раз с тем же флагом
3. Иначе выполняется check и pull с флагом текущего раунда
4. Если на этапе check раннер не вернул UP, выполнение заканчивается
5. Записывается и выводится в скорборде статус и сообщение чекера последнего 
   отработавшего этапа
   
Перед запуском чекера, раннер дописывает в команду из конфига несколько параметров. 
В случае этапа check дописываются ip redis, пароль redis и ip проверяемой команды.
В случае этапа pull помимо указанных выше параметров также дописывается флаг, существование которого 
нужно проверить, а в случае push - новый флаг.  
ip и пароль от redis нужны для хранения данных между раундами (например, данные от аккаунта с флагом на сервисе).

При запуске чекера, раннер читает вывод из stdout и stderr. В stdout платформа ищет один 
из четырех статусов (UP, MUMBLE, CORRUPT и DOWN), и весь stdout выводится пользователю. 
stderr выводится только в админской панели, и может содержать отладочную информацию для установления 
точного состояния сервиса во время проверки. Примеры таких чекеров можно найти в сервисах с 
M*CTF 2020 Finals ([тут](https://gitlab.com/mctf/final-2020)).